\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{pdfpages}
\makeindex
\usepackage{amsmath,mathtools}




\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
		
		\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here
		
		\center % Center everything on the page
		
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		%	HEADING SECTIONS
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		
		\textsc{\LARGE Politecnico di Milano}\\[1.5cm] % Name of your university/college
		\textsc{\Large Sviluppo di algoritmi per la risoluzione di specifici problemi di Virtual Network Embedding}\\[0.5cm] % Major heading such as course name
		\textsc{\large Python/Pyomo}\\[0.5cm] % Minor heading such as course title
		
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		%	TITLE SECTION
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		
		\HRule \\[0.4cm]
		{ \huge \bfseries Progetto Telecom}\\[0.4cm] % Title of your document
		\HRule \\[1.5cm]
		
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		%	AUTHOR SECTION
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		
		\begin{minipage}{0.4\textwidth}
			\begin{flushleft} \large
				\emph{Authors:}\\
				Alessandro \textsc{Cimbelli} % Your name
			\end{flushleft}
		\end{minipage}
		~
		\begin{minipage}{0.4\textwidth}
			\begin{flushright} \large
				\emph{Professor:} \\
				Edoardo \textsc{Amaldi} % Supervisor's Name
			\end{flushright}
		\end{minipage}\\[2cm]
		
		% If you don't want a supervisor, uncomment the two lines below and remove the section above
		%\Large \emph{Author:}\\
		%John \textsc{Smith}\\[3cm] % Your name
		
	
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		%	LOGO SECTION
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		
		\includegraphics{/Users/home/Desktop/ampl/Pyomo/progetto_telecom/Consegna/Code/3_indices/Riassunto_Algoritmi/Media/polimi.png}\\[1cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
		
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		%	DATE SECTION
		%----------------------------------------------------------------------------------------
			
			
		{\large \today}\\[3cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise
		
		
		%----------------------------------------------------------------------------------------
		
		\vfill % Fill the rest of the page with whitespace
		
	\end{titlepage}
	
\tableofcontents

\clearpage

\section{Exact Model}
Attualmente abbiamo il modello a 3 e 4 indici in cui si va a minimizzare il prezzo massimo di espansione per unità di banda. Questi due modelli risultano essere quelli utilizzati nella tesi di Laura Nova. In alternativa si potrebbero proporre dei modelli, sempre a 3 e 4 indici, in cui si vada a minimizzare il costo totale della rete. Questa versione alternativa, darebbe la certezza matematica di aver pagato il minimo possibile per soddisfare tutte le domande. Il problema della ripartizione può essere risolto a posteriori, stabilendo una politica di distribuzione dei costi. Ad esempio, si può decidere di far pagare a tutti in modo equo la metà del costo totale, andando poi a ripartire la metà restante dei costi in base alle domande delle singole VNs. Abbiamo constatato che nella rete France questi due apporcci vanno praticamente a sovrapporsi. Di fatto la soluzione trovata era praticamente la stessa.

\section{Milp 2 Phases}
Si decompone il modello in due stage:
\begin{enumerate}
	\item Le variabili y (relative a dove mettere i centri delle VNs) rimangono binarie mentre le variabile di flusso vengono rilassate al continuo
	\item Le variabili y vengono fissate in base ai risultati della fase 1 mentre le variabili z vengono riportate ad essere binarie
\end{enumerate}

\section{Milp 3 Phases Per modello a 3 indici}
Si decompone il modello in tre stage:
\begin{enumerate}
	\item Le variabili y (relative a dove mettere i centri delle VNs) rimangono binarie mentre le variabile di flusso vengono rilassate al continuo
	\item Le variabili y vengono fissate in base ai risultati della fase 1 mentre le variabili zin (zout) vengono riportate in binario lasciando le zout (zin) vengono lasciate ancora rilassate.
	\item Le variabili y vengono ancora fissate in base ai risultati della fase 1 mentre le variabili zin (zout) adesso vengono fissate in base ai risultati della fase 2. Infine in questo ultimo stage le variabili zout (zin) vengono forzate ad essere binarie.
\end{enumerate}

\section{Full Greedy}
Vengono ordinate le varie VNs in ordine decrescente di domanda totale. Poi Le foglie della domanda corrente vengono messe in ordine decrescente. Infine si esegue uno shortest path centro-foglia (per ogni possibile scelta di centro) e si seleziona il migliore (in termini di espansione minore). Una volta l'allocazione della VN corrente, si aggiornano: le capacità residue, le eventuali espansioni e si passa alla successiva VN.

\section{Milp Greedy Shortest Path}
Dopo aver ordinato tutte le Vns in ordine decrescente di domanda totale, partendo dalla prima, si risolve un milp che stabilisca con flussi splittable, dove sia opportuno fissare il centro della VN corrente in base alle capacità residue della rete. Una volta fissato il centro, si aggiorna la capacità residua della rete dopo la scelta fatta e si passa alla prossima Vn. Dopo aver fissato tutti i centri delle varie VNs, partendo dalla prima, si calcolano tutti gli shortest path centro-foglia foglia-centro aggiornando ad ogni step la capacità residua della rete e le eventuali espansioni.

\section{Milp exact Greedy SP}
Il procedimento è analogo a quello sopra, l'unica differenza è che il fixing dei centri non è fatto con una sequenza greedy di MILP ma con un unico MILP che corrisponde alla fase 1 del MILP a due fasi descritto sopra. Si nota che, pur avendo una fase 1 ottima, andando a risolvere poi la fase 2 con gli shortest path si ottiene in media un risultato peggiore rispetto a quello con la fase 1 greedy milpata. Questo probabilmente perché, avere una fase 1 esatta richiede poi un'alta precisione nella risoluzione della fase due, altrimenti si rischia di fare peggio.

\section{Oracle centers' minimization}
L'idea di fondo sta nel minimizzare il numero di centri con i flussi splittable. Una volta conosciuti una stima del valore dell'objective function e del numero di centri utilizzati (dopo la minimizzazione), si prova a costruire una soluzione ammissibile entro un certo tempo t. Allo scadere del tempo, se non si è trovata una soluzione ammissibile, si può:
\begin{itemize}
	\item Aumentare il numero di centri utilizzabili a parità di objective function.
	\item Aumentare il valore dell'objective function entro cui cercare una soluzione ammissibile con il corrente numero massimo di centri utilizzabili.
\end{itemize}


\end{document}